.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity-with-aspects
.. _Deity--Nyarlathotep:

Ньярлатотеп (Nyarlathotep)
=============================================================================================================

.. _Deity--Nyarlathotep--The-Crawling-Chaos:

Ползучий Хаос (`The Crawling Chaos <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=164>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Ньярлатотеп - это существо тысячи форм, у каждой из которых есть имя, например, Обитающий во Мраке или Черный Фараон.
Поскольку он ходил по миру в смертной форме, Ньярлатотеп уникален среди Внешних Богов тем, что кажется постижимым и понятным - но это лишь фасад.
Ползучий Хаос, как его также называют, выглядит по человечески не потому, что он отождествляет себя со смертными интересами или заботой о своих смертных последователях, а потому, что смертный облик облегчает ему выполнение его работы: распространение влияния Внешних Богов.

В своей роли вестника, посланника и провокатора Внешних Богов, Ньярлатотеп - Внешний Бог, который, скорее всего, напрямую взаимодействует со смертными.
Он отвечает на молитвы, обучает злой магии и вписывает себя в историю - все для того, чтобы позволить смертной жестокости, облегчить освобождение Великих Древних и повернуть целые общества к поклонению Внешним Богам.
Он сыграл важную роль в падении Древнего Осириона, и некоторые полагают, что он привел Талдор к созданию Армий Исследования, славному безрассудству, которое привело к краху этой империи.
Существует бесчисленное множество историй о его взаимодействии со смертными культистами и магами (а часто и одержимости), осмеливающихся воззвать к нему, и все они заканчиваются гротескным тленом и смертью.
Ньярлатотеп также принадлежит двору :doc:`Азатота </lost_omens/Deity/Outer-God-and-Great-Old-One/Azathoth>`, осуществляя планы под видом воли Первичного Хаоса.


**Эдикты**: Сеять раздор между союзниками; злоупотреблять служебным положением, направляя события к апокалиптическому концу

**Анафема**: Нет

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Кадат (Лэнг, Мир Грёз)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 90


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 130-131

**Божественная характеристика**: Ловкость или Интеллект

**Божественный навык**: Аркана

**Предпочитаемое оружие**: посох

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nightmares`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--m--Message-Rune`
| **2-й**: :ref:`spell--h--Humanoid-Form`
| **3-й**: :ref:`spell--e--Enthrall`
| **4-й**: :ref:`spell--s--Suggestion`
| **5-й**: :ref:`spell--s--Summon-Entity`
| **6-й**: :ref:`spell--m--Mislead`
| **7-й**: :ref:`spell--p--Project-Image`
| **8-й**: :ref:`spell--d--Dream-Council`
| **9-й**: :ref:`spell--w--Weird`





.. _Deity--Nyarlathotep--Haunter-in-the-Dark:

Обитающий во Мраке (`Haunter in the Dark <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=222>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Ньярлатотеп часто почитается гриотами (`grioths <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=240>`_) в воплощении, похожем на летучую мышь с тройным горящим глазом, известным как Обитающий во Мраке.
Его символ - круг с крылатыми руками.


**Эдикты**: Создавать тьму, поощрять власти к учинению апокалипсиса

**Анафема**: Нет

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Источник**: Bestiary 3 pg. 122


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Bestiary 3 pg. 122

**Божественный навык**: Оккультизм

**Предпочитаемое оружие**: кукри

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/darkness`,
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/nightmares`,
:doc:`/lost_omens/Domain/trickery`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--g--Grim-Tendrils`
| **4-й**: :ref:`spell--n--Nightmare`
| **5-й**: :ref:`spell--s--Summon-Entity`





.. include:: /helpers/actions.rst